---
sidebar_position: 1
---

# Avant de commencer

Ce TP a pour objectif de vous faire découvrir un pipeline de CI/CD en utilisant GitLab-CI. Vous allez apprendre à configurer un pipeline de CI/CD pour un projet de documentation de type Docusaurus.

Prenez le temps de lire les consignes et de bien comprendre ce que vous faites. Si vous avez des questions, n'hésitez pas à les poser.

Ce TP est une adaptation de la documentation officielle de Gitlab-ci que vous pouvez retrouver [ici](https://docs.gitlab.com/ee/ci/quick_start/).

Si vous souhaitez en savoir plus sur docusaurus, vous pouvez consulter la documentation officielle [ici](https://docusaurus.io/docs).

## Prérequis

- Un compte GitLab
- Être familier avec Git
- Node.js >= 18 installé sur votre machine (vous pouvez vérifier la version de Node.js avec la commande `node -v`)

:::tip
Si vous devez installer Node.js, vous pouvez le faire en suivant les instructions sur le site officiel de Node.js [ici](https://nodejs.org/fr/learn/getting-started/how-to-install-nodejs). 
:::
